連登有冇社會/共產主義者????

你地認為當AI進步到可以生產到無限資源個時
共產會唔會來臨???

應該都歸入社會主義?

唔會。
如果有冇限資源，根本冇經濟問題，而用嚟解決資源分配問題嘅制度會變得冇用。

共產即社會資源人人平分，咁當科技做到資源無限（唔會用得完），共產係自然，而且尊重人權。但無咁快到呢一日，人類依然需要靠資本主義去發展科技。

物聯網發展到有可能

仲要單一國家 全球又無統一 都係信唔過人性

就算人類進化到同ai合一, 都係有人性, 除非完全俾ai滅族, 咁到時ai都唔係人類

不過搞到呢d之前人類應該滅晒, 可能ww3 可能病毒 可能天外有野撞地球

ps: 9up

人類一日有私心就冇可能共產主義

人類係賤種嚟
要嘅係優越感，收割旁人嘅痛苦，根本個個寧願自己攞唔到任何着數，都要睇住其他人蝕底，近代華人尤甚

我記得海耶克講過無論社會主義/共產主義都會變成極權主義，不過如果成個政府都係ai又可能好唔同，係重新分配上真係有效率好多，亦可以拋棄程序公義，達至更高既公義，不過ai又要自主免得比人控制，但係又要規則限制，太煩了

其實唔會所有野都可以無限資源，即使有ai，之後我地又會為有限資源去競爭

其實咩主義都會極權 例如香港咁
地產商就係資本主義既極權
最緊要係平行 但偏偏所謂既平行就係偏左
咁底下層先有機會發展

無條件基本收入

行technocratic anarchy 囉

支持負稅階 即係人工太低 政府會有根據人工俾低收入就業津貼 好過養懶人
仲有工會 集體談判權同集體訴訟

點可能會無限資源
整ai整機械人唔需要資源
維修唔需要資源

再講，任何資源都係有限
中學讀過econ都知